護苗基金遲來的譴責 只登官網無上載fb 網民斥鬼祟

反送中運動以來一直未有就警方侵犯兒童暴行發聲的慈善團體「護苗基金」，周五終於「開金口」，針對警員非禮六名女童案件發表聲明，稱對判刑感到失望，警員行為「天理不容」，惟公眾未有因這份聲明原諒基金。律政司稱會研究是否上訴。

毒品調查科警員余俊鑫先後狎玩六名女童，被控非禮等八項罪名，上周三被判入獄46個月。由藝人蕭芳芳創立的護苗基金在周三及周四一直保持緘默，大批網民在基金的facebook專頁留言，質問：「警察性侵女童六名，貴會又裝聾扮啞？」

基金促請法律改革委員會盡快落實《性罪行檢討中的判刑及相關事項》的建議條文，使新訂罪行刑罰更具阻嚇作用，令兒童得到更大的保護屏障。聲明未有促請律政司就判刑上訴。近年不斷就社運人士判刑「過輕」上訴的律政司則回覆稱，會研究法官的判刑理據和主控官的報告，然後決定是否需要跟進。

護苗基金的聲明僅在其網站上刊登，fb專頁未有上載，僅着網民參考網站內的聲明，結果引來更多網民不滿，「點解唔順道將篇聲明放埋落facebook page？若果要咁鬼鬼祟祟私私縮縮，咁做乜仲要post份聲明上官網啫，貼份聲明喺你辦公室門外塊壁報板咪得囉」。

呢個真係垃圾基金

垃圾

冇水cap了

執7佢

垃圾，蕭芳芳收皮食屎啦

改名做拜登基金算啦

個基金咁等錢洗， 搵啲細路女出嚟做咪得囉